兩韓局勢稍緩和 未敢鬆懈 美軍低調練兵 準備隨時與朝開戰

兩韓局勢稍緩和 未敢鬆懈
美軍低調練兵 準備隨時與朝開戰

國際要聞

0:00

南北韓恢復對話、美國暫停與南韓聯合軍演至平昌冬季奧運後，令朝鮮半島局勢有所紓緩，但據報美軍未敢鬆懈，正為可能爆發的北韓戰爭加強武器部署及低調練兵。分析認為美軍演習純粹為一旦與朝開戰作好準備，目前仍未出現2003年伊拉克戰爭前的大規模調兵行動。

美國陸軍第82空降師上月在內華達州的演習，演練在外地深入敵軍陣線，空降傘兵和武器。互聯網

昨《紐約時報》報道，美軍近期行動表面上是恒常部隊調動及訓練，但演習規模和時機反映他們正為跟北韓開戰作準備。北卡羅來納州布拉格堡（Fort Bragg）陸軍基地上月演習出動了48架攻擊直升機及運輸直升機，是近年最大型空中突擊演習之一。內華達州內爾利斯（Nellis）空軍基地其後亦訓練傘兵，運輸機數目比過去演習多一倍。陸軍全國逾1,000名後備兵下月亦會為設立「動員中心」演習，模擬快速向海外派兵。

擬加派反恐特種部隊駐韓

適逢南韓平昌冬奧下月9日開幕，五角大樓以反恐為名計劃向朝鮮半島加派特種部隊，或成與北韓開戰的駐韓先頭部隊。美軍特種部隊以往亦會為國際盛事出動，但據指今次派駐至南韓是平常的雙倍達200人。

聯合特種部隊「銅羊」演練，今年將集中地下及化學污染環境行動，另作制衡大殺傷力武器演習，似乎為應付可能擁有核武及化學武器的北韓而設。有軍官指過去數月亦有進行其他高度機密的演習如搶奪核武行動。

可載核武B2轟炸機抵關島

海空兩軍亦不敢怠慢。三架可搭載核武的B2隱形轟炸機及逾200美軍人員近日抵達關島，據報路易斯安那州基地的B52轟炸機本月亦會前往當地；「黃蜂號」兩棲攻擊艦前日亦抵達日本南部海域，「卡爾文森號」航母打擊群亦正前往朝鮮半島。

儘管防長馬蒂斯曾警告美朝開戰將引發災難，但不少國防部官員及軍方將領認為，美軍有必要為應付朝鮮半島上的任何軍事行動作準備，尤其總統特朗普不時發表針對北韓的惹火言論。

陸軍參謀長米萊去年10月已奉勸下級，以美軍過去準備不足引致的敗仗為鑑，避免在一旦與北韓開戰時重蹈覆轍。美軍過去16年的作戰對象，主要是伊拉克、阿富汗和敍利亞的武裝分子，指揮官擔心士兵缺乏與可借助邊防、空中防衞甚至網絡武器的正規國軍作戰經驗，因此米萊已指示高級將領為大型地面戰爭作準備。

不過，美軍目前的部署仍與伊拉克戰爭前的備戰狀況有距離，至少未見大規模部隊調動，華府亦未向日本或南韓發出旅遊警示，當地美資企業亦收不到相關警告，離真正開戰仍有一段距離。另有軍官相信，國防部不大可能在不通知朝鮮半島民眾下展開軍事行動，除非特朗普政府有信心一次過空襲北韓，令平壤無法或不會向首爾報復。

美軍選擇低調演習，旨在避免在南北韓破冰之際觸動北韓領袖金正恩神經。果不其然，北韓官媒《勞動新聞》昨日社論斥美國在朝鮮半島的戰略部署是「不可饒恕的軍事挑釁」，指華府堅持在北韓棄核前不減制裁，如向回暖的南北韓關係「潑冷水」。

美國《紐約時報》/美聯社/韓聯社

相關新聞
平壤轟文在寅把破冰歸功美國
國際要聞 6小時前

「北韓少女時代」團長傳為金正恩舊愛
國際要聞 6小時前

中港星馬泰企業 續與朝合資賺錢
國際要聞 6小時前

特稱記者作古仔 否認與金關係好
國際要聞 6小時前